[
    {
        "id": 1,
        "questionText": "Fizika ylymy nämä öwrenýär?",
        "options": ["Jisimleriň gurluşy", "Jisimleriň hereketi we taglymlary", "Kimywi elementler", "Ösümlikleriň durmuşy"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 2,
        "questionText": "Täsinin üýtgemez häsiyeti nämädir?",
        "options": ["Hajym", "Agram", "Köpçülik", "Formasy"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 3,
        "questionText": "Mehaniki hereket nähili görnüşlere bölünýär?",
        "options": ["Burun we soň", "Ösüş we peseleş", "Görnüpli we görnüpsiz", "Öňe we aýlanma"],
        "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
        "id": 4,
        "questionText": "Ýol we süýşme arasyndaky tapawut nämä?",
        "options": ["Ýol skalar, süýşme wektor ululyk", "Süýşme skalar, ýol wektor ululyk", "Ikisi hem wektor", "Ikisi hem skalar"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 5,
        "questionText": "Birlik wagtdaky geçilen ýola nämä diýilýär?",
        "options": ["Tizlik", "Yglan", "Wagt", "Süýşme"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 6,
        "questionText": "Nyutonyň ikinji kanuny nämä baglylygy kesgitleýär?",
        "options": ["Tizlik", "Yglan", "Kütle", "Köpçülik"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 7,
        "questionText": "Ýeriň çekim güýjüniň yglany näçe?",
        "options": ["9.8 m/s²", "10 m/s²", "6.7 m/s²", "5.5 m/s²"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 8,
        "questionText": "Güýç nähili wektor ululykdyr?",
        "options": ["Modul, ugur we nokat", "Diňe modul", "Diňe ugur", "Diňe nokat"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 9,
        "questionText": "Dynçlyk ýagdaýynda jisimiň agramy näme deň bolýar?",
        "options": ["Awtolyk güýje", "Elastiklik güýjüne", "Erkin düşme yglanyna", "Kütläne deň"],
        "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
        "id": 10,
        "questionText": "Güýjiň ölçeg birligi nämädir?",
        "options": ["Nyuton (N)", "Paskal (Pa)", "Joul (J)", "Watt (W)"],
        "correctAnswerIndex": 0
    }
]